[左翼霸權]全力趨谷 Disney+！迪士尼擬將戲院新片獨家放映權縮短至90日

迪士尼行政總裁 Bob Chapek 在日前媒體訪問中表示，有鑒疫情發展、戲院業生計及大家在家中觀賞新片習慣，迪士尼正計劃將新片在戲院的獨家放映權縮短至 90 日，隨後就會在 Disney+ 上架。外界預計迪士尼此舉是打算重整其新片上映策略，以修正當前如《魔龍王國》在戲院/串流平臺同步上映特殊做法。新方案可追溯到原定於 2020 年真人版《花木蘭》因新冠肺炎問題而最終改以在串流平臺 Disney+ 以收費方式推出。新作《魔龍王國》亦以付費租看方式在戲院及 Disney+ 同步發佈。面對同樣情況的派拉蒙最近宣佈《職業特工隊 7》及《無聲絕境 2》將在影院上映後 45 天後登陸串流平臺 Paramount+ 。而環球影業早前亦表示旗下影片會在影院上映後 17 天，在自己串流平台上發佈。然而有人提出，若電影能在國內首映首周末收得超過 5,000 萬美元票房，戲院院綫就可保留獨家放映權利至 31 日，以保障戲院生計及片商收益。